'\" t
.\"     Title: \fBdesktoptojson\fR
.\"    Author: Scarlett Clark <scarlett@scarlettgatelyclark.com>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-04-02
.\"    Manual: KDE Frameworks: KService
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Italian
.\"
.TH "\FBDESKTOPTOJSON\FR" "8" "2014\-04\-02" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "KDE Frameworks: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------






.SH "NOME"
desktoptojson \- Converte un file \&.desktop in un file \&.json\&.

.SH "SINTASSI"


.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  \-\-input\ \fIFILE\-DESKTOP\fR  \-\-output\ \fIFILE\-JSON\fR 
.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  {  | \-\-version  | \-\-help } 






.SH "DESCRIZIONE"


.PP
Il framework KService usa informazioni contenute nei file
\&.desktop
per localizzare i servizi, incluse le estensioni per applicazioni e librerie basate su Qt5\&. Il sistema delle estensioni di Qt5, tuttavia, usa dati JSON integrati nelle stesse estensioni\&.
\fBdesktoptojson\fR
permette che le informazioni contenute in un file
\&.desktop
siano usate anche come i dati integrati in un\*(Aqestensione Qt5 convertendo le voci del file
\&.desktop
in dati JSON\&.

.PP
I dati JSON generati costituiscono un oggetto JSON che mappa le voci dal gruppo
[Desktop Entry]
del file
\&.desktop\&. Tutti gli altri gruppi sono ignorati\&. La maggior parte delle voci sono semplicemente convertite in stringhe JSON, ma alcune di esse (come
Hidden
e
X\-KDE\-PluginInfo\-EnabledByDefault) sono notoriamente valori booleani e quindi viene usato tale tipo; analogamente altre voci (come
X\-KDE\-ServiceTypes
e
X\-KDE\-PluginInfo\-Depends) sono sempre convertite in vettori di stringhe\&.




.SH "OPZIONI"




.PP
\fB\-\-input \fR\fB\fIFILE\-DESKTOP\fR\fR
.RS 4

  

Il file
\&.desktop
da convertire\&.

.RE
.PP
\fB\-\-output \fR\fB\fIFILE\-JSON\fR\fR
.RS 4



Il file in cui scrivere i dati JSON generati\&.

.RE
.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Mostra un breve testo di aiuto\&.

.RE
.PP
\fB\-\-version\fR
.RS 4



Mostra le informazioni sulla versione\&.

.RE





.SH "USO"

.PP
Buona parte degli utenti di questo strumento useranno la macro di CMake
\fBkservice_desktop_to_json\fR
come parte del processo di generazione di un\*(Aqestensione\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

add_library(myplugin MODULE ${myplugin_SRCS})
kservice_desktop_to_json(myplugin myplugin\&.desktop)

.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Questo produrrà il file JSON
myplugin\&.json
a cui si può fare riferimento dalle macro
\fBK_PLUGIN_FACTORY_WITH_JSON\fR
o
\fBQ_PLUGIN_METADATA\fR\&.




.SH "ERRORI"

.PP
Usa
\m[blue]\fBil sito di gestione dei bug di KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
per segnalarli\&.


.SH "AUTORI"
.PP
\fBScarlett Clark\fR <\&scarlett@scarlettgatelyclark\&.com\&>
.br

.RS 4
Ha scritto la documentazione originale\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Modifiche alla documentazione\&.
.RE
.SH "NOTE"
.IP " 1." 4
il sito di gestione dei bug di KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
